2.3萬人遮打反濫捕 港民女現身

2.3萬人遮打反濫捕 港民女現身

香港民主女神像昨晚豎立遮打花園、超過兩萬人出席的「反濫捕，抗威權」集會。翁志偉攝

【本報訊】反送中運動以來，已有10多名社工、議員助理及議員被警方濫捕及暴力對待，社會及政治組織從業員工會昨晚在遮打花園舉行「反濫捕，抗威權」集會，約23,000人出席。與會者質問，目前已有近1,200人在示威中被捕，但至今仍未有一個濫用暴力的警員被控，公眾怎能相信警方是嚴正執法。

集會昨晚7時開始，先為自殺離世、被捕及受傷的示威者靜默一分鐘。由網民眾籌製作的4米高「香港民主女神像」亦在集會中豎立。集會獲警發出不反對通知書，但集會期間，突有數十名警員到和平紀念碑戒備，集會人士破口大罵，要他們離開。

相關新聞：中年紅衫男揮刀斬傷四人

警暴未被檢控 難言公正

社會及政治組織從業員工會理事長鄭衍祺指出，自反修例示威開始至今，已有5位區議員、3位立法會議員及6名議員助理受過警方不合理武力對待，甚至被無理拘捕。議助到衝突現場是想起緩和作用，可惜警方往往無情拘捕，經常在示威現場監察警方的民主黨議員許智峯，表示自己已有心理準備被捕，又分享被警員粗暴對待經驗。

出席集會的陳先生指出：「有千幾個示威者已經被捕，將被律政司檢控，但𠵱家好似仲未有一個警察為佢做過嘅嘢負責。既然警方成日話自己嚴正執法，我希望佢哋真係嚴正執法，如果同袍有犯法，好簡單，好似朱經緯或者七警事件咁，交畀法庭去審判，我諗好多香港人已經會滿意。」

2014年警暴受害人曾健超與鄭仲恆昨晚出席集會，鄭指，眼見今日警察的暴力比他們5年前所受的多十倍，源頭就是香港制度不是面向市民，因此必須爭取真普選。曾健超則呼籲不同崗位的港人，在自己的崗位發光發熱，戰鬥到底。

民陣召集人岑子杰指，人人都好關心8.31太子站發生何事，因此必須爭取看閉路電視片段，他向監警會主席梁定邦下挑戰，監警會立即向港鐵攞片，「如果攞唔到，咁監警會只係……」台上馬上回答：「垃圾」。他宣佈，已經入紙申請9月15日繼續遊行，「8.31你唔畀我哋出嚟，我哋會申請到行到為止！」

■記者袁楚雙

上一則
上一則
默克爾籲和平解決港問題

下一則
下一則
民間記招籲國際聲援 日女力撐

中年紅衫男揮刀斬傷四人
8.31速龍疑「插罩嫁禍」
聲援市民落淚：只求還原真相
機鐵今封站 慢駛車控危駕
警開記者會限問周末活動
四成市民撐示威者堅持訴求
涉襲車長 兩男禁入調景嶺寶琳站
女傳道人見「鬼」實錄 15卧底警潛維園 示威者無搶槍
「唔想做天安門母親」 上前線勸停衝突
遭警推跌 炮彈式撞地 男子被捕受襲 斷骨甩骹
10米內中橡膠彈 前線爆鼻恐毀容
8.31放工捱打 被捕男研索CCTV
美廠商聘廉價勞工製催淚彈售港
默克爾籲和平解決港問題
民間記招籲國際聲援 日女力撐
澳洲機場查浸大女手機
24年以來 惠譽首降港評級
2,000醫護斥醫管局不制止警濫權
滙豐外判工擺街站搞工會被炒
監警會加拿大專家捲打龍通醜聞
城大內地舊生毀民主女神像罰款
15歲滅火隊員走入煙霧裏用生命值硬接催淚彈
泛民區選望大勝 學者：可左右特首戰
逾10區「相撞」 北區重災
聖保祿校友倒豎葱 諷政府黑白顛倒
港龍再有兩員工因言被炒
速龍隊員擺酒 百網民踩場
少女跪求太子站真相千人促港鐵公開片段怒火街頭

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

［文宣入］英文口號 聽日一齊大大聲嗌